共產黨：中共無意也不可能與世界脫鉤

商務部：中國無意也不可能與世界脫鉤

商務部發言人高峰強調，中國無意與世界脫鉤，也不可能脫鉤，當前，中國正在加快構建新發展格局，積極推動更加開放的國內國際雙循環。他說，中方將繼續擴大市場開放，與各國一道更好維護全球產業鏈供應鏈的安全、高效、穩定，推動更高水平的全球化進程，構建開放型世界經濟，願為包括歐洲企業在內的各國投資者，提供更加優質的服務，實現共同發展。

商務部：RCEP協定核准和實施準備工作6個月內完成

高峰又表示，中方從去年12月起已經啟動RCEP協定國內核准程序，目前進展順利，協定核准和實施準備工作將在6個月內完成。

原文網址：

說什麼脫勾,世界都是中國的